[成報大屌] 世衞譚德塞討好習近平 誤判疫情 引致全球爆發

武漢肺炎由中國輸出至全世界，日本、韓國、伊朗、意大利等國家相繼失守，世界衞生組織總幹事譚德塞肯定是歷史罪人──這人一而再說「沒理由對中國限制旅行及貿易」，那邊廂，英國、德國、法國時至今日還認為民眾戴口罩無助抗疫，「功勞」同樣歸於譚德塞，因為世衞認為無證據顯示，戴口罩有助減低染疫風險。如今，世衞讚香港、新加坡無全面封關仍有效防疫，譚德塞還說中國以外的國家新增病例數目，是中國新增病例數的九倍，曲線又讚中國國家主席習近平。今次疫情在全球大爆發，其實是世衞的誤判所鑄成的大錯，更襯托出譚德塞說法，實在荒謬得讓人嘔吐。

譚德塞在記者會上表示，中國以外國家新增病例數目，已達中國新增病例數的九倍，呼籲各國必須重視，而世衞公共衞生緊急計劃執行主任瑞安還讚揚新加坡及香港無全面封關或禁止旅遊，亦能非常有效地減少病毒傳播。
這種巔倒是非黑白不分的說法，立即引起國際間的強烈反彈，有不少日本網民狠批，今次疫情爆發根本是世衞初時對武漢肺炎輕視而造成的大錯，日本一開始便相信了世衞給出的數據，令政府、醫療學者和民眾均對武漢肺炎過度樂觀，導致疫情擴散，包括在限制中國旅客入境上慢人一拍。當眾多國家把隔離期列為14天時，日本卻將隔離天數設為12天，甚至還一度聽從世衞建議降至10天。加上日本礙於中國國家主席習近平計劃訪問當地，結果令疫情一發不可收拾。
譚德塞讚揚中國，而批評其他國家的立場，也惹來批評，有人直言「說我們日本的疫情是令人擔心，是不正確的。世衞大概可以解散了」。抗疫態度有問題，世衞談到口罩問題，同樣令歐洲現在陷入危機。英國、德國、法國時至今日還認為民眾戴口罩無助抗疫，總的來說，這些歐洲國家的防疫手冊都遵循了世衞組織的建議。以英國的國民保健服務（NHS）為例，就認為口罩是留給已有病徵的人使用的，同時無證據顯示戴口罩有助減低染疫風險。德國衞生部指出，普通民眾戴口罩「沒有意義」。
還有的是，譚德塞到了今年2月，還一而再地重申「沒理由對中國限制旅行及貿易」，拒絕封關措施與香港特首林鄭月娥的態度如出一轍，難怪林鄭曾經在記者會上引述世衞的聲明提及《國際衞生條例》第三條原則，讓自己有「理據」拒絕封關。結果，譚德塞的種種誤判，惹來外界質疑他根本是偏幫中國，畢竟他的家鄉埃塞俄比亞，中國在當地擁有巨額投資，例如埃塞俄比亞在2019年11月便宣布，當年第一季度埃塞俄比亞吸引共七億美元投資，其中大部分來自中國。
說到尾，譚德塞肯定是歷史罪人，而世衞讚揚香港，同樣是看錯重點。林鄭在疫情中的反應，一開始同樣是慢了好幾拍，例如香港大學感染及傳染病中心總監何栢良便一再提出需要「全面封關」，但林鄭一直無接納有關意見，拖到直至本月8日才實施14天強制檢疫，就是不尊重專家意見的例證。如果不是前線醫護罷工爭取訴求，或者疫情如今是以幾何級數在社區擴散。簡單而言，香港今次是透過民眾力量迫使政府踏上正確道路，要前線醫護罷工才肯「擠牙膏式」做好抗疫工作，而不是林鄭的功勞。

如果不是前線醫護罷工爭取訴求，或者疫情如今是以幾何級數在社區擴散。簡單而言，香港今次是透過民眾力量迫使政府踏上正確道路，要前線醫護罷工才肯「擠牙膏式」做好抗疫工作，而不是林鄭的功勞。

醫護好波

感謝醫護

推 成績表

佢有冇諗過自己成為全球公敵

佢要死幾多次先打個和

完全睇唔透
成報漢江泄 又江派死剩種？

盲嘅都睇得出

成報

成報表揚罷工醫護

開咪: 網軍入一入黎執返走自己啲二五仔唔該

美帝派無人機炸鳩死條力架算啦

成報連中共大外宣都屌

佢老闆著咗草去美國

國際戰線！

一直都權鬥緊

依家軍權係維尼度 江派可以用咩手段搶返個政權返嚟 分分鐘武漢肺炎係江派搞出嚟都唔出奇

翻譯做英文

成報不嬲都好有自己諗法

不愧係專業 AFRICA VEGETABLE

反黨反國反林鄭，執得，講真話係唔會有好下場